認真問：所有來港定居人仕都必需通過語言試有無得諗

1. 以HKDSE / HKCE 作範本，總成績需要獲得四等或以上。
2. 可以選擇考中文或英文。
3. 需考齊閱讀、寫作、聆聽同口試四份卷，每份卷不低於三等。
4. 只限以正體字同粵語考試。

考試難度未有定案嘅，但為咗令大家易啲討論就拎咗兩份公開試做範本，同埋合格等及都比平時嘅二等提高咗。

以下開放討論

你喜啦

專才個啲一定要啦
唔知幾多個過到

專才同新移民都要

閱讀：同/近/反義字/詞，詞性分析，字/詞譯義，錯別字，經典語句賞析

寫作：造句，實用文…

聆聽：場景題（日常生活，商業用語，演講，政府報告…），字/詞辨認，聽寫…

說話：參考IELTS Speaking Part 1~3

諗落都正

同加拿大ee個語文要求差唔多

agger

2, 4 ..唔準寫草書

政府：不了

識標準廣東話可能有難度，啲外國prof？同埋好多大企業都有外國人嚟做
英文唔可以倒退返小學程度，來港定居就係要提高香港競爭力，走去降返低個標準太反智。

外國移民政策， 語言， 資產， 背景審查都係基本
香港政府？ 算9數把啦

閱讀針對中文定粵文定why not both 好 why not both 好似太harsh，對於從未接觸話中文嘅人嚟講。
btw ielts speaking 介唔介意more?未考過

加拿大嘅語文要求係？知道好多西方國家對外來定居人士都有語文要求，所以先諗喺香港行唔行得通

吸引專才定溝淡香港人都未搞清楚

英文草書可以，殘體字不了

難保有朝一日香港由香港人管，諗定唔同方案到時推行

點樣喺吸引專才同畀隔籬國入侵之間取得平衡，呢個位仲拿捏𡁵。點樣可以set 到個語文測試篩走啲對香港無貢獻嘅人

粵文啦，中文嘅話好似唔啱用，btw我上面好似唔似閱讀卷，似Use of Cantonese閱讀卷文本應該可以用劇本啊，廣告內容啊⋯哩啲嘢？
Speaking嘅話咪Part One自介，興趣愛好，Part Two 幾分鐘Topic Speech，Part Three問啲深入啲嘅話題，btw我覺得可以加多Part 讀文章/字詞

唔太記得，印象中要ielts全6.5（分卷）

應考人仕自行付費，每科$600